難聽講句 香港教育全球包尾 非常垃圾

首先，同大家講下現象，每年dse一放榜，電視上面就一大堆開心到跳起同sad到仆街嘅人，有唔少人趕住東瀕西撲，報ive報asso報hd、fd，搞黎搞去其實係為左個degree/有利前途嘅學歷。

睇到呢度，你可能會話好正常啫，人有上進心係好事，又有咩問題呢？但其實呢個就係教育制度失敗嘅地方。

教育嘅意義係咩？人人都識答，令人獲取知識同時成為更好嘅人。事實上呢？屌你唔好咁天真啦，係「錢途」面前，其他都係廢話。

個撚個都想入神科，你估呢個係佢哋嘅理想職業咩？如果律師出黎搵得嗰9000蚊，讀law嗰啲全部就俾人睇唔起，叫law狗，俾人無盡恥笑，咁你都可以照讀law嘅，小弟真係佩服你。

所以在整個教育制度下，所謂嘅「精英」只能做企業家手下嘅工具，所有「精英」被有錢人控制。而大部分人嘅理想就係成為呢啲工具，咁樣真係你哋想要嘅野？

成個社會嘅價值觀就用讀書好唔好判斷你嘅價值，讀得好就叻仔有前途，讀得差就無腦低能聽乞食，點解個社會可以扭曲到咁？

眼見好多dse仔好多條5/5*，跟住一科數學1就慣低左佢又或者中文英文2左跟手又要retake 或者asso，屌你老味嘥撚哂啲時間，根本dse就冇重視過專才，一味就要你樣樣識少少，有人全部科都4嘅就開開心心入U，有人某科5**但一科失手就想去跳樓，公平咩？

當一個社會認為讀書係唯一出路，認為尋夢係on9不設實際，認為成為企業家嘅工具係理想，專才要retake，庸才入U，呢個社會同一個笑話又有咩分別？ 咁嘅社會又點樣會進步，人嘅思想又點樣創新？

sorry for 1999

年經

最撚嬲係班仆街高官送哂啲仔女出外國
公平咩？